陳文敏：《國安法》入「附件三」即屬「國防、外交及自治範圍以外」，香港法院或無管轄權審理

港大法律學院教授陳文敏認為，本港法院難以處理全國人大將審議的「港區國安法」，擔心嚴重
削弱本地法院的管轄權。

陳文敏出席一個電台節目後表示，邏輯上如果相關法例是納入《基本法》附件三，當中已經代表是涉及國防、外交及自治範圍以外的法律，相關法例已超越本港法院管轄權，除非明確地賦予香港法院權力處理，但即使如此，亦會帶來是否受人權法制約及是否違反《基本法》等問題。他有信心香港法院會以普通法來處理，但認為亦有可能引起內地釋法。

對於路透社報道，「港區國安法」決定草案將禁止外籍法官審理涉及國家安全的案件，陳文敏認為，做法會對本港法律制度有很大衝擊，表示本港司法獨立，法官的國籍從來無任何關係，現行機制已能處理是否偏頗的問題，擔心是否要由「愛國法官」才能審理相關案件，令人懷疑法庭公正性，亦質疑相關案件如果上訴，是否亦要中國籍法官才能處理，擔心會削弱對司法制度的信心。

似乎係打算用國安捉返去送中審理

需要好似好唔尊重
但法律學院教授解釋/研究香港法律都係得淡笑
香港法律根本上點樣解釋都得既,黨話你有權就有權,話你犯法就有犯法

送中處理審